# シリアルモニター

## 概要
対象のデバイスからUART経由で送信されてくる文字列データを表示します。  
<br>
<img src="image.jpg" width=200>
<br>

## 動作仕様
- ASCII可読文字（文字コード32～126）を表示します。改行コード（文字コード10、LF）を受信したら、前回の改行受信以降に受信したデータ（文字列）を表示し、改行します。その他の文字コードは無視します。未表示のデータが存在し、かつ500ms間データを受信しなかった場合は、未表示のデータを表示し、改行します。1行に35文字表示したら改行します。35文字とは、1行に何文字表示できるかを実機で調べた結果です。もし36文字目が改行となる場合は、2回改行します。
- ボタンA押下で上側にスクロールします。ボタンB押下で下側にスクロールします。最大100行保持し、上下にスクロール可能です。スクロールしている状態でデータ表示タイミングとなった場合は、一番下までスクロールし、最新のデータ表示を行います。
- ボタンC押下でシリアル受信を停止します。再度押下すると再開します。
- UARTの通信フォーマットは、「115200bps/8ビット長/1ストップビット/パリティなし/フロー制御なし」とします。

## プログラム実行方法
SerialMonitorフォルダ内の「make_serial_monitor.bat」を実行し、「serial_monitor_exe.py」というソースコードを生成します。「serial_monitor_exe.py」は、必要なクラスファイルとメインファイルを結合し、1つにまとめたソースコードです。  
M5Stack側のappsフォルダに「serial_monitor_exe.py」という名前のファイルを生成します（ファイル名は任意で構いません。以降ファイル名を読み替えてください）。Windows側の「serial_monitor_exe.py」の内容を、M5Stack側の「serial_monitor_exe.py」にコピー＆ペーストし、保存します。その後、VS CodeとM5Stack間の通信を切断し、M5Stackを再起動します。  
M5Stackを再起動し、最初の画面で左側のAppを開きます。App listの中に先ほど保存した「serial_monitor_exe.py」が表示されます。これをタップし、runで実行します。すると選択したプログラムが実行されます。
